{
    "question": "bagian tumbuhan sesuaikan dengan keterampilan masing-masing orang merupakan pengalaman Pancasila sila\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pancah silah ke 5</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogah membantuh</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-yang-dihasilkan-dalam-bentuk-cerita-nyata-disebut-ateks-fik-798",
            "question": "teks yang dihasilkan dalam bentuk cerita nyata disebut a.teks fiksi b.teks nonfiksi c.teks narasi d.teks deskripsi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><h3><strong>B. Teks Nonfiksi</strong></h3><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p> Pengertian teks nonfiksi adalah karangan yang dibuat atas dasar fakta atau hal yang benar-benar terjadi dalam kehidupan sehari-hari.  Dengan kata lain nonfiksi merupakan karya yang bersifat faktual atau peristiwa yang benar-benar terjadi.</p><p></p><p></p><h2><strong><em><u>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</u></em></strong></h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bertanya-jawab-untuk-mendapatkan-penjelasan-di-sebut-sebagai-kegi-159",
            "question": "Bertanya jawab untuk mendapatkan penjelasan di sebut sebagai kegiatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mewawancara </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mewawancara  kita bertanya dan orang yang kita tanya akan menjawab dan menjelaskan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>bertanya jawab untuk mendapatkan penjelasan di sebut sebagai kegiatan <strong>w</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>c</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong></p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Wawancara adalah percakapan antara dua orang, berlangsung antara narasumber dan pewawancara</p><p></p><p><strong>A</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>d</strong><strong> </strong><strong>N</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>u</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong> </strong><strong>?</strong></p><p>Narasumber adalah yang memberikan keterangan atau jawaban kepada wawancara.</p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><p>Mata Pelajaran : B.indonesia</p><p>Kelas : 5 SD</p><p>Kata kunci : Wawancara dan Narasumber</p><p>Kode soal : 1</p><p>Kode kategorisasi : -</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mesin-penghasil-garam-alat-pembuat-garam-berhasil-dibuat-oleh-zai-621",
            "question": "Mesin penghasil garam alat pembuat garam berhasil dibuat oleh zainal. Alat tersebut dapat digunakaaan meskipun cuaca mendung. alat tersebut memiliki aki yang berfungsi untuk menyimpan energi matahari. Oleh karena itu, meskipun cuaca tidak mendukung, alat tersebut tetap mampu menghasilkan garam.    Teks di atas termasuk teks...\r\n\r\n A. Fiksi karena teks berisi khayalan\r\n B. fiksi karena teks hanya berupa opini\r\n C. Nonfiksi karena teks berisi kejadian faktual\r\n D. Nonfiksi karena teks bersumber dari dongeng",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban=C.nonfiksi karena teks berisi kejadian faktual </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-teks-berikut-salah-satu-sumber-energi-panas-yang-kita-184",
            "question": "Perhatikan teks berikut!    Salah satu sumber energi panas yang kita jumpai sehari-hari adalah matahari.Matahari merupakan sumber energi panas yang terbesar bagi bumi dan kehidupan di dalamnya. Manfaat energi panas matahari bagi tumbuhan yaitu membantu dalam proses fotosintesis atau pembuatan makanan.\r\n\r\nManfaat energi panas matahari bagi tumbuhan itu berhubungan dengan manfat energi panas bagi hewan. Sebab proses fotosintesis tumbuhan juga menghasilkan oksigen untuk bernapas hewan. Kemudian, hewan juga mendapatkan energi dengan mengonsumsi tumbuhan. Ada juga hewan yang menyerap panas matahari unic meningkatkan suhu tubuh yaitu hewan reptil\r\n\r\nManfaat energi panas matahari bagi manusia anatar lain membantu mengeringkan pakaian, padi, dan ikan asin. Selain itu, manfaat energi panas matahari lainnya adalah digunakan sebagai sumber energi alternatif seperti pembangkit listrik tenaga surya.\r\n\r\nKalimat tanya yang sesuai dengan paragraf kedua adalah ...\r\n\r\nA. Bagaimana pemanfaatan energi matahari oleh manusia? B. Siapa saja yang dapat memanfaatkan energi panas?\r\n\r\nC. Apa yang dimanfaatkan dari energi matahari?\r\n\r\nD. Apa yang dimaksud dengan fotosintesis? 9. Perhatikan paragraf berikut!\r\n\r\nLimbah, sebuah kata yang tidak asing lagi untuk didengar. Limbah adalah suatu zat buang sebagai hasil samping dalam suatu proses produksi. Limbah sering dikaitkan dengan lingkungan. Adanya limbah tentu sangat berpengaruh pada lingkungan sekitar.Pada umumnya, limbah mengandung senyawa-senyawa kimia yang sangat berbahaya bagi kesehatan. Limbah mempunyai bermaccam-macam bentuk dan berasal dari berbagai sumber.Ada limbah cair, padat, dan limbah dalam bentuk gas.Apapun bentuknya, limbah sangat berbahaya bagi lingkungan dan kesehatan Kalimat yang sesuai dengan paragraf tersebut adalah....\r\n\r\nA. Limbah umumnya berupa cairan hasil sisa-sisa produksi. B. Limbah hasil industri perusahaan-perusahaan besar adalah limbah yang berskala\r\n\r\nkecil. C. Limbah yang sangat berbahaya pada manusia adalah limbah yang berasal dari\r\n\r\nmikroorganisme. D. Limbah mengandung senyawa-senyawa kimia dan sangat berpengaruh pada lingkungan sekitar.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>jawaban yang nomor satu (B)</p><p>jawaban nomor dua (D)</p><h3>penjelasan kalo salah komentar ya dadaa asalamualaukum </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "warga-dusun-sontas-kesulitan-mendapatkan-air-bersih-karena-suplai-250",
            "question": "Warga Dusun sontas kesulitan mendapatkan air bersih karena suplai air bersih dari Perusahaan Daerah Air Minum PDAM Pancur Aji tidak mengalir kalimat di atas menunjukkan urutan peristiwa berdasarkan    a. kronologis\r\nb. kausal\r\nC. teman cerita\r\nD. urutan waktu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><em>A.kronologis</em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena soal atau cerita di atas merupakan keluhan warga sontas. semoga membantu teman Jan lupa jadikan jawaban tercerdas ya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-persamaan-cerita-fiksi-tersebut-dengan-peristiwapeng-316",
            "question": "1. jelaskan persamaan cerita fiksi tersebut dengan peristiwa/pengalamanmu!    2. rangkailah/tulislah persamaan cerita fiksi dengan pengalamanmu tersebut menjadi sebuah\r\ncerita ! ( minimal 1 paragraf )\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Di Sebuah hutan ada seorang lelaki yang memakai jubah hijau sedang menelusuri hutan , dan tanpa sengaja menemukan sebuah rumah yang di huni para orang baik lelaki ini pun meminta untuk menginap , awalnya mereka tidak setuju tapi karena kasihan mereka pun membolehkan nya asalkan lelaki itu tidak mengambil barang tanpa izin , singkat cerita malam pun tiba dan semua orang tertidur tiba tiba lelaki itu terbangun di sebuah bunker berisi orang orang masa depan lelaki ini pun bingung dan bertanya siapa mereka kenapa mereka bisa kesini , ternyata kedatangan mereka adalah memberikan informasi bahwa 5 bulan lagi akan ada wabah yg membuat orang akan menjadi lemah dan tak berdaya lelaki ini pun kaget dan tidak percaya tapi orang - orang masa depan tidak punya banyak waktu untuk menjelaskan mereka hanya bisa berharap masa lalu akan membaik , dan mereka pun pergi dan hilang saat terbangun ternyata itu hanya mimpi , tapi saat ia mau pergi ke hutan ia teringat perkataan mereka dan segera menginfokan ke orang orang , tetapi ada 1 orang yg masih tidak percaya wabah tersebut , singkat cerita 5 bulan pun berlalu dan seharusnya wabah itu akan datang para warga dan orang-orang pun dibawa ke sebuah markas anti - wabah namun 1 orang yang tidak percaya itu tidak mau ikut orang-orang memakaa dia masuk tapi ia keras kepala dan saat 2 jam berlalu dia pun mulai merasa lemah dan pegal , waktu demi waktu mereka jalani di markas sampai saat seorang mengecek keadaan di luar ternyata wabah itu sudah hilang semua orang pun senang dan gembira dan cerita pun selesai </p><p>-Tamat:</p><p></p><p>Orang yang tidak percaya itu pun tewas akibat wabah tersebut</p><p></p><p>dari sini kita di beri pesan untuk saling mempercayai dan selalu baik hati kepada orang lain </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-warga-negara-indonesia-apa-yang-akan-kamu-lakukan-untuk-957",
            "question": "Sebagai warga negara Indonesia, apa?\r\nyang akan kamu lakukan untuk melindungi\r\nnegara?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak merusak nama negara atau menjelek jelekan negara :) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mohon maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-disamping-ini-merupakan-karya-3-dimensi-yang-dibuat-dengan-192",
            "question": "Gambar disamping ini merupakan karya 3 dimensi yang\r\ndibuat dengan teknik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memahat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat belajar ya kak, sebelum bertanya coba di periksa soalnya kak,masalahnya ngga ada gambar</p><p>semoga membantu ya kak,maaf kalau salah,saya hanya ingin membantu</p><p>semoga sukses kedepannya ya kak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendemi-covid-19-sudah-melanda-seluruh-dunia-banyak-masyarakat-te-138",
            "question": "pendemi covid 19 sudah melanda seluruh dunia banyak masyarakat terjangkit penyakit yang di sebabkan oleh virus ini adapun ada pun gejala yang orang yang terpapar covid 19 diantaranya adalahh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>batuk kering,pilek,demam,dan kepala pusing</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF KALO SALAH SEMOGA BISA MEMBANTU!</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><u>Gejala yang paling umum:</u></p><p>1. Demam</p><p>2. Batuk kering</p><p>3. Kelelahan</p><p></p><p><u>Gejala yang sedikit tidak umum:</u></p><p>1. Rasa tidak nyaman dan nyeri</p><p>2. Nyeri tenggorokan</p><p>3. Diare</p><p>4. Konjungtivitis (mata merah)</p><p>5. Sakit kepala</p><p>6. Hilangnya indera perasa atau penciuman</p><p>7. Ruam pada kulit, atau perubahan warna pada jari tangan atau jari kaki</p><p></p><p><u>Gejala serius:</u></p><p>1. Kesulitan bernapas atau sesak napas</p><p>2. Nyeri dada atau rasa tertekan pada dada</p><p>3. Hilangnya kemampuan berbicara atau bergerak</p><p></p><p><em>S</em><em>u</em><em>m</em><em>b</em><em>e</em><em>r</em><em>:</em><em> </em><em>w</em><em>h</em><em>o</em><em>.</em><em>i</em><em>n</em><em>t</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-dua-contoh-hak-g-bisa-kamu-dapatkan-di-sekolah-pancasila-417",
            "question": "Tuliskan dua contoh hak g bisa kamu dapatkan di sekolah pancasila ke dua    tolong ya plis jawab \r\njangan di baca doang ok\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-bersikap adil tanpa melihat perbedaan</p><p>-menolong teman yang kesusahan</p><p>-saling menghargai sesama warga sekolah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}